Rakwerest Els Sensi (Matteuse naine) palwe järel olid Kawastu mehed kes peale 70.aasta wanad:Gustaw Plunt,Jüri Reberg ja Joosep Apraksis  koku tulnud.Naad said ette kutsutud ja küsitud kas naad teawad kas Els Sens ja Mai Kaarli naine Pärg on õeksid ja kas neil teisi õdesi woi wendi ei ole olnud.Naad tunnistasid et naad targu teawad et Els Sens ja ära surnud Mai Pärg õeksed on olnud Köldust Jüri Tooma Joosepi tütred.Muid õdesid ega wendi neil pole olnud.
Hans Plunt/allkiri/
